%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\documentclass[a4paper,11pt,french]{article}

%Import des packages utilisés pour le document
\usepackage{chngpage}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{graphicx, amssymb, color, listings}
\usepackage{fontspec,xltxtra,xunicode,color}
\usepackage{tabularx, longtable}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tikz}
\usepackage[top=2.6cm,bottom=2.6cm,left=2.6cm,right=2.6cm]{geometry}
\usetikzlibrary{shapes}
\usepackage{lastpage}
\usepackage[french]{babel}

\definecolor{gris}{rgb}{0.95, 0.95, 0.95}

%%Redéfinition des marges
%\addtolength{\hoffset}{-2cm}
%\addtolength{\textwidth}{4cm}
%\addtolength{\topmargin}{-2cm}
%\addtolength{\textheight}{1cm}
%\addtolength{\headsep}{0.8cm}
%\addtolength{\footskip}{1cm}
%
%
%Import page de garde et structures pour la gestion de projet
%\usepackage{res/structures}
%
%Variables
%\def\matiere{Conduite de Projet}
%\def\filiere{Master 2 SSI}
%\def\projectDesc{Smart Social Network}
%\def\projectName{\emph{SSN}~}
%\def\completeName{\projectDesc ~- \projectName}
%\def\docType{Rapport}
%\def\docDate{\today}
%
%
\title{Smart Social Network\\Rapport de projet SSI }
\author{
    Zakaria \textsc{Addi}
    Baptiste \textsc{Dolbeau}\\
    Yicheng \textsc{Gao}
    Florian \textsc{Guilbert}\\
    Giovanni \textsc{Huet}
    Emmanuel \textsc{Mocquet}\\
    Maxence \textsc{Péchoux}
    Romain \textsc{Pignard}
}


%% -- Début du document -- %
\begin{document}
%Page de garde
%\makeFirstPage
%\clearpage
\maketitle

\tableofcontents

\section{Introduction}
\renewcommand\labelitemi{\textbullet} %style des puces
\renewcommand\labelitemii{$\circ$} %style des puces 2e niveau
De nos jours, les réseaux sociaux ont pris une grande ampleur sur internet
et accueillent chaque jour de plus en plus d'adhérents. Le principe consiste
à créer un profil puis y insérer des données que l'on désire partager, telles
que des photos, des vidéos, des messages, etc. Sur ce réseau, des \og{}
amis \fg{} seront ajoutés : ils pourront alors accéder à ces informations.

\paragraph{}
La problématique soulevée était de pouvoir limiter la diffusion des informations
à certains \og amis \fg{}, mais surtout limiter la diffusion d'informations
vis à vis du réseau social lui-même. En effet, lorsque nous partageons une
donnée, ce dernier détient cette information qu'elle soit définie comme privée
ou non.

L'idée de ce projet était donc de limiter cette fuite d'informations, afin de 
garantir la confidentialité des données des utilisateurs et ce, renforcé par une
authentification forte. Pour notre projet, nous nous concentrerons sur le réseau
social Facebook puisqu'il est le plus utilisé.


\paragraph{}
La concrétisation du projet s'est traduite par le développement d'une extension 
pour le logiciel Mozilla Firefox permettant à l’utilisateur de chiffrer et de
déchiffrer ses données sur le réseau social Facebook, les traitements lourds
étant confiés à une application Java.

Concernant l’authentification forte, nous avons utilisé des cartes à puce de 
type Java Card J3A (marque NXP) avec 40 Kilo-octets (Ko) d'EEPROM, via des 
lecteurs Omnikey 3121. 

L'intérêt du projet était également d'analyser la sécurité de ces cartes à puce,
à savoir la génération de nombres aléatoires, de clefs cryptographiques 
(symétriques et asymétriques), d'opérations de chiffrement, déchiffrement et
signature. C'est cette même carte à puce qui contiendra à posteriori les données
sensibles de l’utilisateur comme son identifiant, son mot de passe, sa clef
privée... Le dialogue avec la carte se fait par l’intermédiaire d’un client
Java : \og{}SoftCard \fg{}. 

\paragraph{}
Initialement prévu comme deux projets différents, c'est à dire un par groupe,
ces derniers ont finalement fusionnés en un unique projet regroupant :
\begin{itemize}
    \item l'étude et la mise en \oe{}uvre de solutions d’authentifications et 
        de signatures par cartes à puce, proposées par Magali \textsc{Bardet} ;
    \item Une solution cryptographique pour les réseaux sociaux, proposée par
	Ayoub \textsc{Otmani}.
\end{itemize}

\section{Fonctionnement global}
Nous allons dans cette partie décrire, dans les grandes lignes, le 
fonctionnement global du projet.

\subsection{Première utilisation}
Lorsque l'utilisateur installe l'extension et désire se connecter par la suite
à Facebook, une \og pop-up \fg{} sera affichée, lui demandant ainsi ses
identifiants. Ils seront alors stockés sur la carte et l'utilisateur sera
redirigé vers la page principale.

\subsection{Liste d'amis}
Une fois connecté sur facebook, la personne devra publier sa clef publique
à l'aide d'un bouton prévu à cet effet. Ceci permettra aux autres utilisateurs
de notre système de chiffrer des messages à son intention. Ensuite, l'internaute
devra créer une ou plusieurs listes d'amis qui seront habilités à voir le
message \og posté \fg{}. Les listes créées sont dans un premier temps vides.
Il faut les modifier pour pouvoir y ajouter des amis. Des amis pourront être
supprimés ou ajoutés à chaque modification. Un processus de synchronisation
des clefs va permettre d'aller récupérer la clef publique de chaque ami. Nous
serons ainsi en mesure d'échanger des messages chiffrés avec eux.

\subsection{Chiffrement}
Les chiffrements s'effectuent en plusieurs temps. Tout d'abord, l'utilisateur 
entre son message, clique sur le bouton \og chiffrer \fg{}, sélectionne la ou les
listes d'amis concernées et choisit deux modes : l'un garantit l'anonymat mais
nécessite plus de ressources, l'autre a les propriétés inverses. Un message
chiffré est composé de deux parties. L'une concerne la clef de message chiffrée
avec la clef publique de chaque personne concernée. L'autre concerne le message
chiffré avec la clef de message. Lorsque l'on procède au chiffrement non anonyme,
FaceCrypt ajoute à la partie clef du chiffré le nom de chaque personne à qui est
adressé le message. Le déchiffrement s'en trouvera simplifié. Lors d'un
chiffrement anonyme, Facecrypt ne présente que chaque clef de message chiffrée.
Dans tous les cas, les champs sont séparés par une clef de message.

\subsection{Déchiffrement}
Pour le déchiffrement, deux cas se présentent. Si la personne ayant chiffré le
message avait choisi le mode \og anonyme \fg{}. Dans ce cas, l'utilisateur devra
choisir de tenter de déchiffrer ce message. L'application tentera de déchiffrer
chacune des lignes composant le contenu chiffré avec la clef privée de
l'utilisateur, au préalable obtenue en interrogeant la carte. Ces tentatives
s'arrêteront lorsque la clef publique ayant servi à chiffrer la clef de message
correspondra à la clef privée utilisée. Dans ce dernier cas, la clef privée sera
alors utilisée pour déchiffrer le message posté sur Facebook ainsi que la liste
des commentaires si celle ci existe.

\paragraph{}
Dans le cas où le mode \og non-anonyme \fg{} avait été sélectionné lors du
chiffrement, l'algorithme se contentera de tenter de déchiffrer automatiquement
le message chiffré avec la clef publique de l'utilisateur courant.

\subsection{Commentaires}
Notre projet permet également le chiffrement des commentaires. Il y a cependant
une pré-condition : le statut doit avoir été déchiffré. Ainsi, FaceCrypt récupère
la clef de message utilisée pour le statut et chiffre le commentaire avec. Pour
le déchiffrement, la liste des commentaires est envoyée avec le statut lors d'une
demande de déchiffrement standard.
 

\section{SmartCard}
Aujourd'hui nous sommes tous menés à utiliser les cartes à puce comme les cartes
bancaires, les cartes vitales. Elles sont notamment utilisées pour effectuer de 
l'authentification forte et pour contenir des informations confidentielles.

Dans cette partie du projet, nous détaillerons notre étude des solutions 
cryptographiques pouvant permettre l'authentification ou la signature, puis de 
mettre à profit ces caractéristiques pour la confidentialité liée à Facebook.


\subsection{Génération de nombres aléatoires}
La carte à puce permet de générer des nombres aléatoires, utiles dans la création
d'IV (Initialization Vector), de mots de passe, de clefs, etc. Ce générateur 
peut donc être considéré comme un point crucial dans la sécurité de l'application.
C'est pour cette raison qu'il a fallu nous assurer que les résultats suivent une
distribution uniforme. 

La librairie Javacard d'Oracle met à notre disposition deux moteurs de génération
de nombres aléatoires : l'un est un algorithme pseudo aléatoire, l'autre 
cryptographiquement sûr.

\paragraph{}
Bien entendu, pour notre projet, nous avons utilisé l'algorithme décrit comme 
\og{}cryptographiquement sûr\fg{}. Cependant, par acquis de conscience, nous avons voulu
vérifier le niveau de l'aléatoire du générateur dit sûr à l'aide d'un
outil permettant de réaliser une analyse statistique dont le compte-rendu
est disponible dans le document 
\texttt{misc/testing\_randomization/Gen\_random.pdf}

\subsection{Chiffrement/Déchiffrement}
Dans l'étude des cartes à puce, nous avons également utilisé des méthodes de 
chiffrement et de déchiffrement sysmétriques et asymétriques. Pour notre cas 
d'utilisation, nous avons choisi des clefs RSA de 1024 bits pour l'algorithme de
chiffrement asymétrique RSA-PKCS1. Quant aux opérations cryptographiques 
symétriques, des clefs AES de 128 bits ont été générées et utilisées. Ces clefs
et algorithmes ont été choisis pour leur sûreté.

Nous avons testé ces algorithmes en chiffrant et en déchiffrant, à l'aide de 
clefs préalablement générées par la carte, divers messages. 

\paragraph{}
Ici, nous avons utilisé ces algorithmes dans différents cas. Concernant
le chiffrement par clef publique, bien qu'implanté, nous n'en avons pas eu 
besoin : c'est en effet Facecrypt, de la seconde partie du projet, qui s'en 
chargera, la clef publique lui ayant été fournie. Quant au cryptosystème 
sysmétrique, nous l'avons utilisé lors de la communication avec SoftCard
via un \og{}tunnel \fg{} sécurisé par AES-128. Ce dernier a pour objectif d'apporter 
confidentialité, intégrité et authentification aux données échangées entre la 
carte et SoftCard.

\subsection{Signature/Vérification}
Nous avons étudié un autre cas où le cryptosystème asymétrique peut être utilisé
via la carte à puce: la signature et la vérification de données. Grâce à la 
signature, nous pouvons obtenir authentification et non-répudiation, puisque la
signature se fait via la clef privée de l'émetteur. Une méthode de vérification
existe également permettant de vérifier l'authenticité des données via la clef 
publique du destinataire. Un booléen nous est alors retourné selon la réponse.

\label{Code PIN}
\subsection{Code PIN/PUK}
Une carte à puce étant associée à un utilisateur, il va de soi que ce dernier 
dispose d'un secret pour pouvoir la carte protéger. Il existe pour cela un code 
PIN, affecté à chaque carte, et dont seul l'utilisateur a connaissance.

Le code PIN est défini sur deux octets, ce qui représente $2^{16}$ = 65536 solutions.
Ceci est relativement faible, notamment contre une attaque de type 
\og{}bruteforce \fg{}, mais elle est contrée ici via à un nombre d'essais limité.
Dans notre cas nous limitons le nombre d'essais à trois. En cas de blocage de la
carte, dû à un nombre de tentatives trop élevé, seul le code PUK pourra 
débloquer la carte. Tout comme le code PIN, le nombre d'essais pour entrer le 
code PUK est de trois. Si ce nombre est dépassé la carte devient inutilisable et
la réinstallation des applets est alors la seule option pour la rendre
de nouveau opérationnelle.

\paragraph{}
Durant l'exécution de l'application, dès qu'une fonctionnalité sensible de la 
carte sera sollicitée, le code PIN de l'utilisateur lui sera demandé, bloquant 
ainsi temporairement l'accès à la carte. Au final, un déchiffrement, une signature
et une modification des identifiants engendreront une telle interrogation.

\subsection{SoftCard}
Pour permettre le dialogue avec la carte à puce, il a été nécessaire de développer
une application tierce : SoftCard. Comme nous l'avons mentionné précédemment,
la partie SSN avait besoin de certaines opérations ou de certaines données. 
C'est pourquoi cette application devait aussi servir d'intermédiaire entre 
FaceCrypt, détaillé plus loin, et Smartcard.

Etant donné que nous disposions déjà d'un environnement de développement en Java
pour les applets de SmartCard, SoftCard a été développé dans ce même langage. Il
permettait en outre de disposer des mêmes API que FaceCrypt.

Ainsi, SoftCard a été pensé comme un serveur : pour chaque requête reçue de 
FaceCrypt, une action est déclenchée. Celle-ci est traitée puis transmise à
SmartCard. Comme nous l'avons expliqué dans la partie \ref{CodePIN}, s'il s'agit
d'une opération \og sensible \fg, le code PIN est demandé à l'utilisateur.

\paragraph{}
Au final, les opérations supportées par SoftCard sont les suivantes:  
\begin{itemize}
    \item génération d'un nombre aléatoire;
    \item obtention de la clef publique
    \item déchiffrement de données;
    \item signature de données;
    \item enregistrement, modification et récupération des identifiants Facebook.
\end{itemize}

\paragraph{}
Afin de garantir la sécurité des communications entre SoftCard et SmartCard,
nous avons aussi implanté un tunnel entre ces deux entités. Pour plus 
d'informations, l'annexe \ref{TunnelSS} décrit notre raisonnement et son
fonctionnement.

\subsection{Difficultés rencontrées}
\paragraph{}
Une première catégorie de difficulté rencontrée était l'utilisation des fonctions
cryptographiques sur SoftCard et SmartCard.

Tout d'abord, malgré une bonne documentation JavaCard, certaines cartes 
n'implantent pas toutes les méthodes. Il a donc fallu nous assurer 
qu'elles existaient réellement, en testant parfois \og à l'aveuglette 
\fg{}. En outre, nous avons du faire de telle sorte que FaceCrypt et SoftCard 
utilisent les mêmes algorithmes cryptographiques, notamment au niveau des 
cryptosystèmes asymétriques.



\paragraph{}
Une seconde source de problèmes est provenue du fait que les informations que nous
 pouvions envoyer à la carte sont de taille limitée par l'APDU. En effet, il est possible de transmettre au maximum 256 octets de charge utile dans chaque sens. Nous avons donc dû découper les données avant de les envoyer 
si leur longueur était trop importante.
Ce découpage a été fait avant le padding et le chiffrement.


\paragraph{}
Comme dit précédemment, l'implémentation de l'API Java Card sur les cartes fournies n'était pas complètes, certaines fonctions étant optionnelles dans la 
spécification. Le chiffrement AES en mode CBC n'est pas disponible avec les différents schémas de padding normalisés par exemple. Nous avons donc dû implémenter 
à la main un schéma de padding compatible pkcs7 des deux cotés.
Pour cette même raison, nous avons choisi un MAC à base de CBC-MAC basé sur AES car c'était le seul disponible sur les deux plateformes.
Ce CBC-MAC a été amélioré en insérant la taille du message au début pour gérer des messages de taille variable sans affaiblir la sécurité. 








\subsection{Améliorations possibles}
Actuellement certaines améliorations sont possibles, notamment au niveau
de la gestion du code PIN et de celle de l'arrachage de la carte. En effet,
le code PIN n'est demandé que lorsque des informations sensibles sont
réquisitionnées auprès de la carte. On pourrait ainsi imaginer un déblocage
de la carte dès sa connexion au terminal. En outre, si aucune erreur n'est gérée,
lorsqu'une requête est envoyée à la carte après qu'elle ait subi une reconnexion
physique \og à chaud \fg{}, une erreur sera générée. Dans notre cas, étant donné
le temps qu'il nous restait lorsque nous nous sommes penchés sur le problème, 
nous avons ajouté une surveillance d'une levée d'exception, en forçant une 
reconnexion à la carte. Si à ce moment la carte n'est toujours pas insérée,
une erreur est soulevée, terminant ainsi le processus auquel s'est connecté
FaceCrypt. Une amélioration serait donc de se mettre en attente d'une connexion
correcte avec la carte.

La robustesse du code sur la carte à puce n'est pas optimale, nous n'avons pas pu explorer toutes les possibilités d'erreur 
pour pouvoir les traiter. En effet, la carte renvoie un code d'erreur générique en cas de problème non traité et ceci rend très difficile
 le débogage. Ce comportement est semblable à celui d'une panique du noyau, très difficile à comprendre sans vidage de la mémoire.


La gestion de la mémoire sur la carte est également à optimiser car certaines zones mémoires ne sont utilisées que très peu. La programmation JavaCard étant très différente de Java traditionnel car plus proche du matériel, les différents tutoriels nous ont conseillés de penser comme en C. 

\clearpage

\section{Secure Social Network}
Ce projet avait initialement pour objectif d'étudier les différents 
procédés cryptographiques que nous pouvions utiliser pour sécuriser la vie
privée des utilisateurs vis-à-vis d'un réseau social. C'est Facebook qui a 
été choisi car plus pertinent étant donnée son ampleur.

\paragraph{}
Après la fusion des deux projets, il a été jugé intéressant d'utiliser 
la carte à puce comme outils d'authentification forte pour réaliser des 
opérations comme la génération de nombres aléatoires ou le déchiffrement 
avec la clef privée par exemple.

Pour les besoins de chiffrement -- comme chiffrer en utilisant un algorithme
symétrique et une clef générée par la carte, ou chiffrer avec une clef
publique -- nous avons développé une application Java \og{}FaceCrypt \fg{}
qui permet de réaliser les opérations de chiffremernt plus rapidement que la
carte.

Afin de proposer une solution cryptographique au sein de Facebook, nous avons 
aussi conçu une extension pour \emph{Mozilla Firefox}, SSNExt, servant 
d'interface entre ce réseau social et l'utilisateur.

\subsection{FaceCrypt}
Comme mentionné précédemment, FaceCrypt est une application gérant une partie
des opérations cryptographiques du projet et jouant également le rôle de
relais entre l'extension Firefox et le composant SoftCard. 

Elle agit comme un serveur pour l'extension et comme un client pour SoftCard, 
c'est à dire que SSNExt va envoyer des requêtes à FaceCrypt qui va dans un 
premier temps les traiter. Il pourra faire intervenir SoftCard si besoin.

\paragraph{}
FaceCrypt fonctionne donc comme un démon et ne dispose pas d'interface
graphique, jugée inutile. Ce composant a été écrit en Java dans un premier 
temps afin de maximiser l'interopérabilité avec SoftCard (lui aussi écrit en 
Java). En effet, nous pensions pouvoir disposer des mêmes algorithmes 
que sur la carte. De plus, ce langage est le seul, avec le C, que tout le
groupe maitrisaît. Nous l'avons préféré au C pour les raisons citées ci-dessus
mais également pour le fait qu'il soit plus haut niveau et orienté objet.

\paragraph{}
FaceCrypt est divisé en trois parties : 

\subsubsection{Cryptographie}
Une partie majeure de FaceCrypt consiste en un certain nombre de modules 
permettant d'utiliser la cryptographie symétrique, asymétrique et des 
fonctions de hachage. Plusieurs algorithmes peuvent être utilisés mais
pour ce projet, notre choix s'est porté sur AES (CBC avec une clef de 256) et 
RSA, avec des clefs de 1024 bits.

\subsubsection{Communications sécurisées}
Durant son fontionnement, FaceCrypt va effectuer un grand nombre de requêtes
entre l'Extension et SoftCard. Nous avons utilisé pour cela deux tunnels
sécurisés (SSL) différents. Ceux ci sont possibles grâce à l'utilisation de
certificats signés par une autorité de certification intermédiaire. FaceCrypt
va, dans un premier temps, réceptionner la demande de l'Extension, sous forme
d'objet JSON. Ce format a été choisi pour sa simplicité de manipulation entre
les deux entités. En fonction du traitement, Facecrypt va être amené à envoyer
une requête sous forme de tableaux de bytes à SoftCard (demande d'identifiants
par exemple). Ce format de message a été choisi pour la facilité de 
communication coté SoftCard. Pour finir, la réponse est transférée après
traitement.

\subsubsection{Base de données}
Pour gérer ses amis pouvant déchiffrer les messages qu'il poste, un utilisateur
peut les placer dans des listes. Celles-ci sont gérées par FaceCrypt et 
l'extension \emph{via} une base de données \texttt{sqlite}\footnote{Il s'agit
d'une base de données contenue dans un seul fichier pouvant être utilisé dans 
des programmes sans avoir à embarquer une base de données traditionnelle suivant
un modèle client-serveur}. 

FaceCrypt gère une base (donc un fichier) pour chaque utilisateur. Une base 
contient trois tables permettant de lier des amis à une liste, la table des 
amis contient aussi leur clef publique.

\subsection{SSNExt} 
Comme indiqué précédemment, l'extension SSNExt va permettre l'injection de 
scripts dans la page Facebook afin d'autoriser notre application à en modifier 
le contenu selon nos exigences. Elle est donc à la fois le point d'entrée et 
le point de sortie de notre projet. 

Dans un souci de transparence maximale, nous cherchons à ne modifier la page 
Facebook qu'au minimum. Le rendu final ne trahit la présence de notre extension 
que par la présence de quelques boutons de chiffrement et déchiffrement. Sans 
rentrer dans le même détail que nos commentaires de codes, nous allons présenter 
rapidement le principe de fonctionnement d'une extension Firefox et les principaux 
axes de traitement de la nôtre.

\subsubsection{Extensions Firefox}
Les extensions Firefox sont codées en Javascript, un langage de programmation de 
scripts orienté objet. Pour développer notre extension, nous utilisons l'add-on 
SDK fournit par Mozilla, et son editeur online \emph{Add-on Builder}.

Une extension possède deux parties principales. La première est formée des 
\emph{add-on scripts} qui ont pour rôle de communiquer avec le système de fichiers 
et tout ce qui est généralement en dehors des pages web. Pour la seconde partie, 
ce sont tout simplement les \emph{content scripts} que l'on voudra injecter dans
les pages. Au coeur de ce fonctionnement, nous avons à notre disposition un système 
de PageMod, qui va insérer ou non les \emph{content scripts} selon un filtre d'url. 
Enfin, afin de communiquer entre nos deux types de scripts, c'est à dire, dans notre
cas, entre le contenu des pages facebook et notre base base de données ou Facecrypt, 
une programmation évènementielle est utilisée.

\subsubsection{Modification du DOM}
Afin que nous puissions intercaler notre application entre le réseau Facebook et 
l'utilisateur, nous avons choisi de modifier le DOM\footnote{Document Object Model,
interface standard permettant un accès à un contenu HTML indépendamment du langage
de programmation} pour éviter une dégradation de l'expérience utilisateur. Les
principales modifications s'effectuent au niveau de la \emph{timeline} du profil,
ou journal des évènements :
\begin{itemize}
\item Il y a tout d'abord un bouton chiffrer ajouté à côté
de celui pour poster, qui permettra l'interception et le traitement du message
avant sa publication
\item Deux boutons sont rajoutés dans le coin en haut à gauche pour à la fois
insérer la clef publique de l'utilisateur dans son profil via la carte, et 
synchroniser la BDD en fonctions des clefs de ses amis publiées sur leur profil.
\item Une liste de listes d'amis est insérée dans le panneau gauche de la page, 
en bas. On peut y gérer entièrement nos listes : ajout, modification, suppression.
\item Pour chaque post présentant une balise qui indique un message chiffré 
anonymement, un bouton y est acollé pour permettre à l'utilisateur de le déchiffrer
s'il le souhaite. Pour les chiffrements non anonymes, leur déchiffrement nécessitant
moins de ressources sont directement effectués a leur chargement dans la page.
\item Différentes popups sont également ajoutées, et affichées lors d'un ajout d'une
liste d'amis, ou de la modification d'une autre, ou encore lors d'un post, afin
de sélectionner les destinataires.
\end{itemize}
Il existe d'autres modifications, comme pour les commentaires ou la connexion,
qui sont détaillés dans les commentaires de code.

\subsubsection{Communication avec Facecrypt}
Sans Facecrypt, SSNExtension ne serait guère qu'une coquille vide. Son interaction
avec elle est donc primordiale. Comme expliqué précédemment, ce sont les scripts de
l'addon, considérés comme des librairies, qui peuvent communiquer avec le système de
fichiers, et en l'occurrence via des sockets. Facecrypt est en écoute sur le port 4242
et nous lui envoyons nos requêtes par un objet réalisant un tunnel sécurisé avec lui
comme indiqué plus haut. Un système d'évènements nous permet de réagir aux réponses
reçues de Facecrypt et modifier le DOM en conséquence. Il y'a donc un double niveau
de communication par évènements. Par exemple, pour le déchiffrement d'un post :
\begin{itemize}
\item Le content script injecté dans la \emph{timeline} détecte une balise de message
chiffré non anonymement (SSNEncryptedN) et envoie un évènement a son add-on script.
\item A la réception de cet évènement, l'add-on script doit construire un objet JSON
et l'envoyer à Facecrypt via la tunnel.
\item Lorsque l'add-on reçoit la réponse de Facecrypt sous forme d'un 
évènement, il doit le transmettre au script qui est injecté dans la page par un autre
évènement.
\item Enfin à la reception de ce dernier, le content script retrouve le post concerné,
et en modifie son contenu.
\end{itemize}

\subsubsection{Intéraction avec la BDD}
Un add-on script est entièrement consacré aux interrogations de la BDD. Celui-ci 
contient la structure d'un objet Database donc les méthodes contiennent les requêtes
nécessaires au bon fonctionnement de notre application. Cet objet est exporté afin
d'être utilisé là ou il faut, dans le main.js par exemple. L'objet est instancié 
avec le pseudo de l'utilisateur. Il est ainsi possible de communiquer avec notre base
de données dans le cas de manipulations des listes dans le panneau gauche de la page,
ou avec la synchronisation des clefs publiques, qui supprime tous les amis de la base
afin de réinsérer toutes les clefs publiques possibles.


\subsection{Difficultés rencontrées}
Lors du développement de ce sous-projet, nous avons rencontré des difficultés
à de multiples endroits :
\begin{itemize}
    \item les manipulations de la page Facebook : un certain nombre d'éléments 
    que nous pensions triviaux à réaliser nous a finalement posé beaucoup de 
    problèmes, ceci dû au fait de la minutie des développeurs de Facebook à
    empêcher les utilisateurs de \og{}scripter \fg{} leurs actions sur le réseau
    social;
    \item les communications sécurisées entre FaceCrypt et SSNExt. La documentation
	fourni par Mozilla à ce sujet est assez minime et il nous a fallu trouver 
	la solution via des ressources secondaires;
    \item le fonctionnement des extensions en elles-mêmes s'est avéré très
    complexe à apréhender.
\end{itemize}

\subsection{Améliorations possibles}
Le produit final que nous livrons est une preuve de concept (un prototype)
qui démontre que c'est en effet possible d'allier réseau social et 
sécurité cryptographique, malheureusement, nous n'avons pas eu le temps de 
finaliser au mieux notre application ce qui a pour effet qu'elle n'est pas 
prête à être \og mise en prodution \fg{} par exemple. 

De plus, dan l'état actuel de notre application, nos procédés de 
chiffrement et de déchiffrement ne gère pas les caractères unicodes, 
les accents sont donc mal encodés.

Le chiffrement d'un message depuis la \emph{timeline} est possible mais
pas depuis son mur ou depuis le mur d'un ami, il faudrait adapter notre 
méthode pour pouvoir chiffrer et déchiffrer depuis ces endroits là.

Enfin, une amélioration vraiment intéressante serait d'étudier les techniques
d'\emph{homomorphic encryption} pour chiffrer et déchiffrer des images. Ce
sont des algorithmes permettant de chiffrer des données, de les modifier après chiffrement
et de pouvoir tout de même les déchiffrer après modification.

\clearpage

\appendix

\section{Fonctionnement détaillé du tunnel entre SmartCard et SoftCard}
\label{TunnelSS}


\subsection{Objectifs}
Le tunnel entre la carte et le logiciel qui contr\^ole le lecteur sert à 
protéger les communications avec la carte. Contrairement aux autres liens entre 
logiciels, il n'a pas été possible d'utiliser un protocole de sécurisation tel 
que TLS car la carte ne dispose pas de pile TCP/IP. En implanter une étant hors
de notre domaine de compétences, nous avons utilisé les connaissances acquises 
en cours en cryptographie pour ajouter une couche de sécurité sur la liaison de 
données déjà présente. 

Les objectifs cryptographiques réalisés par le tunnel sont les suivants : 
\begin{description}
    \item[Confidentialité :] Les données ne peuvent pas être lues par une 
        personne non autorisée.
    \item[Intégrité :] Les données n'ont pas été modifiées durant leur 
        transport.
    \item[Authentification :] Les données ont été envoyées par une entité qui 
        connaît le secret.
\end{description}
Les deux derniers objectifs sont réalisables conjointement sans diminuer la 
sécurité du système alors que le premier nécessite une clé séparée \cite[section
2.5.1]{RGS ANSSI}. Dans la suite, le second objectif désigne à la fois 
l'intégrité et l'authentification. 


\subsection{Choix techniques}
Le choix d'AES nous a paru être le plus pertinent car c'est l'algorithme de 
référence. Il a remporté le concours lancé par le NIST après de nombreuses 
études par la communauté. Il a été approuvé par la NSA avec des clés de 128
bits pour protéger des données classifiées au niveau SECRET dans \cite{NSA}. 
L'annexe B1 du RGS publié par l'ANSSI affirme également que cette longueur est
satisfaisante \cite{RGS ANSSI}. 


Nous avons utilisé AES avec des clés (différentes) de 128 bits pour les deux 
objectifs. Le mode CBC permettant de faire du chiffrement et de 
l'authentification-intégrité, nous l'avons utilisé pour les deux. Pour conjuguer
performance et sécurité, nous avons implanté une version modifiée de CBC-MAC qui
intègre la taille du message en début de message. Cette modification garantit la
sécurité lorsque les messages ont une taille variable, comme indiqué dans 
\cite{CBC-MAC}.


\paragraph{}
L'établissement du tunnel se fait selon un protocole challenge-réponse 
réciproque pour assurer l'authentification mutuelle de la carte et du logiciel 
avec laquelle elle communique. Une clé de session est envoyée chiffrée par la 
carte pour assurer la confidentialité des données.

\subsection{Etablissement du tunnel}
L'authentification mutuelle peut être résumée comme ceci : 
\begin{itemize}
    \item génération d'un nonce client;
    \item envoi du nonce client à la carte;
    \item la carte récupère le nonce client, génère un nonce carte, un IV et une clé
        de session;
    \item la carte envoie la clé, le nonce client et le nonce carte chiffrés avec la
        cle partagée et l'IV;
    \item le client extrait l'IV et déchiffre le message avec la clé partagée;
    \item le client vérifie si le nonce client est présent pour authentifier la 
        carte, extrait la clé de session et récupère le nonce carte;
    \item le client génère un IV et renvoie le nonce carte avec la clé de session 
        établie;
    \item la carte récupère le nonce carte en déchiffrant le message reçu avec 
        la clé de session et vérifie s'il est identique à celui envoyé pour 
        authentifier le client.
\end{itemize}

C'est le constructeur de l'objet Java \og{}Tunnel \fg{} qui s'occupe de tout,
côté client.

\subsection{Communications dans le tunnel}
Une fois les entités mutuellement authentifiées et la clé de session échangée, 
les communications dans le tunnel peuvent se faire. 


L'objet \og{}Tunnel \fg{} présente une fonction d'envoi semblable à celle 
présente pour les envois sans tunnel. Il se charge de l'envoi vers la carte en
découpant préalablement le message en fragments de taille inférieure à la capacité 
du lien.


Cet objet présente également une fonction d'exécution qui permet de lancer les
fonctions présentes sur la carte selon les paramètres présents dans les données.

Le format général à l'entrée du tunnel est celui-ci : 

\paragraph{}
\begin{tabular}{|c |c|c|c|c|c|}
\hline
AID & Instruction & Paramètre 1  & Paramètre 2 & Longueur des données & Données \\
\hline
\end{tabular}
\paragraph{}
Ce format est identique à celui des APDU Javacard, la seule différence étant le 
r\^ole du premier octet qui nous sert à différencier les applets.  Ce 
fonctionnement est inspiré du modèle TCP/IP dans lequel le numéro de port 
indique vers quel programme envoyer les données. 


\paragraph{}
Afin de ne pas pouvoir prévoir le contenu du dernier bloc, la taille des 
fragments varie d'un message à l'autre. En effet, découper le message en 
fragments de taille fixe à chaque fois fait que le padding sera toujours 
identique et ceci nous a semblé une divulgation inutile d'information, 
le pire des cas étant le dernier bloc ne contenant que des 16. Nous avons décidé
d'envoyer entre 4 et 5 blocs AES, i.e. entre 64 et 80 octets pour chaque 
fragment, la valeur exacte étant définie aléatoirement pour chaque envoi de
message. Ainsi, le même message envoyé successivement pourra être découpé en
blocs de 68 octets la première fois et en blocs de 75 octets la seconde fois.
C'est un compromis entre performance, sécurité et facilité d'implémentation.

Le message est donc découpé en plusieurs fragments de même taille et en un 
dernier de taille inférieure pour le reste. Chaque fragment est ensuite complété
par un padding selon la norme PKCS7.

\paragraph{}
L'envoi dans le tunnel d'un fragment se fait comme ceci : 
\begin{itemize}
    \item génération d'un IV de transmission;
    \item chiffrement du fragment avec la clé de session et l'IV;
    \item concaténation de l'IV et des données chiffrées;
    \item calcul du CBC-MAC avec la taille totale ajoutée au début;
    \item concaténation de l'IV, des données chiffrées et du MAC;
    \item envoi physique vers la carte.
\end{itemize} 
\begin{thebibliography}{9}


\bibitem[CBC-MAC]{CBC-MAC}
    Mihir Bellare and Joe Kilian and Phillip Rogaway,
  \emph{The Security of the Cipher Block Chaining Message Authentication Code},
    2000

\bibitem[NSA]{NSA}
CNSS Secretariat, National Security Agency,
\emph{National Policy on the Use of the Advanced Encryption Standard (AES) to 
Protect National Security Systems and National Security Information},
Juin 2003

\bibitem[RGS ANSSI]{RGS ANSSI}
Agence nationale de la sécurité des systèmes d’information,
\emph{Annexe B1 - Référentiel Général de Sécurité}, 26 janvier 2010
\end{thebibliography}


\end{document}
