%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\documentclass[a4paper,11pt,french]{article}

%Import des packages utilisés pour le document
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{chngpage}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{graphicx, amssymb, color, listings}
\usepackage{fontspec,xltxtra,xunicode,color}
\usepackage{tabularx, longtable}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes}
\usepackage{lastpage}

%\definecolor{gris}{rgb}{0.95, 0.95, 0.95}
%
%%Redéfinition des marges
%\addtolength{\hoffset}{-2cm}
%\addtolength{\textwidth}{4cm}
%\addtolength{\topmargin}{-2cm}
%\addtolength{\textheight}{1cm}
%\addtolength{\headsep}{0.8cm}
%\addtolength{\footskip}{1cm}
%
%
%%Import page de garde et structures pour la gestion de projet
%\usepackage{res/structures}
%
%%Variables
%\def\matiere{Conduite de Projet}
%\def\filiere{Master 2 SSI}
%\def\projectDesc{Smart Social Network}
%\def\projectName{\emph{SSN}~}
%\def\completeName{\projectDesc ~- \projectName}
%\def\docType{Rapport}
%\def\docDate{\today}
%
%
\title{Smart Social Network\\Rapport de projet SSI }
%% -- Début du document -- %
\begin{document}
%Page de garde
%\makeFirstPage
%\clearpage
\maketitle

\tableofcontents

\section{Introduction}
\renewcommand\labelitemi{\textbullet} %style des puces
\renewcommand\labelitemii{$\circ$} %style des puces 2e niveau
De nos jours, les réseaux sociaux ont pris une grande ampleur sur internet
et accueillent chaque jour de plus en plus d'adhérents. Le principe consiste à 
y créer un profil, y insérer des données que l'utilisateur désire partagées, 
telles que des photos, des vidéos, des messages, etc. Sur ce réseau, des "amis"
seront ajoutés : ils pourront alors accéder à ces informations.

\newline
La problématique soulevée était de limiter la diffusion des informations à 
certaines personnes dans nos "amis", mais surtout limiter la diffusion 
d'informations vis à vis du réseau social lui-même. En effet, lorsque nous 
partageons une donnée, celui-ci détient cette information qu'elle soit définie
comme privée ou non.

L'idée de ce projet était alors de limiter cette fuite d'information, afin de 
garantir la confidentialité des données des utilisateurs et ce, renforcé par une
authentification forte. Nous nous concentrerons sur le réseau social Facebook 
puisqu'il est le plus utilisé.


\paragraph{}
La concrétisation du projet s'est traduite par le développement d'une extension 
pour le logiciel Mozilla Firefox permettant à l’utilisateur de gérer le 
chiffrement et le déchiffrement de ses données sur le réseau social Facebook, 
les traitements lourds étant confiés à une application Java.

Concernant l’authentification forte, nous avons utilisé des cartes à puce de 
type Java Card J3A (marque NXP) avec 40 Kilo-octets (Ko) d'EEPROM, via des 
lecteurs Omnikey 3121. 

L'intérêt du projet était également d'analyser la sécurité de ces cartes à puce,
à savoir la génération de nombres aléatoires, de clefs (sysmétriques et 
asymétriques), chiffrement, déchiffrement et signature. C'est cette même carte
à puce qui contiendra à posteriori les données sensibles de l’utilisateur 
comme son identifiant, son mot de passe, sa clef privée... Le dialogue avec 
la carte se fait par l’intermédiaire d’un client Java : "SoftCard". 

\newline
Initialement prévu comme deux projets différents, un par groupe, il s'est avéré 
que nous travaillerions conjointement pour se concentrer sur un unique projet 
regroupant :
\begin{itemize}
    \item l'étude et la mise en \oe{}uvre de solutions d’authentifications et 
        de signatures par cartes à puce, proposé par Magali \textsc{Bardet} ;
    \item les solutions cryptographiques pour les réseaux sociaux, proposé par Ayoub
        \textsc{Otmani} ;
\end{itemize}

\section{SmartCard}
Aujourd'hui nous sommes tous menés à utiliser les cartes à puce comme les cartes
bancaires, les cartes vitales. Elles sont notamment utilisées pour effectuer de 
l'authentification forte et pour contenir des informations confidentielles.

Dans cette partie du projet, nous détaillerons notre étude des solutions 
cryptographiques pouvant permettre l'authentification ou la signature, puis de 
mettre à profit ces caractéristiques pour la confidentialité liée à Facebook.



\subsection{Génération de nombres aléatoires}
La carte à puce permet de générer des nombres aléatoires, utiles dans la création
d'IV (Initialization Vector), de mots de passe, de clefs, etc. Ce générateur 
peut donc être considéré comme un point crucial dans la sécurité de l'application.
C'est pour cette raison qu'il a fallu nous assurer que les résultats suivent une
distribution uniforme. 

La librairie Javacard d'Oracle met à notre disposition deux moteur de génération
de nombres aléatoires : l'un est un algorithme pseudo aléatoire, l'autre 
cryptographiquement sûr.

\newline
Bien entendu, pour notre projet, nous avons utilisé l'algorithme décrit comme 
"cryptographiquement sûr". Cependant, par acquis de conscience, nous avons voulu
vérifier le niveau de l'aléatoire du générateur dit sûr à l'aide d'un
outil permettant de réaliser une analyse stastistique dont le compte rendu
apparaît ci-dessous:

\begin{verbatim}
*************************************************
*                                               *
*                  CR de Yicheng                *
*                                               *
*************************************************
\end{verbatim}

%Utile ? "A noter que le temps moyen pour la génération d'un nombre aléatoire est de 28.1ms."

\subsection{Chiffrement/Déchiffrement}
Dans l'étude des cartes à puce, nous avons également utilisé des méthodes de 
chiffrement et de déchiffrement sysmétriques et asymétriques. Pour notre cas 
d'utilisation, nous avons choisi des clefs RSA de 1024 bits pour l'algorithme de
chiffrement asymétrique RSA-PKCS1. Quant aux opérations cryptographiques 
symétriques, des clefs AES de 128 bits ont été générées et utilisées. Ces clefs
et algorithmes ont été choisis pour leur sûreté.

Nous avons testé ces algorithmes en chiffrant et en déchiffrant, à l'aide de 
clefs préalablement générées par la carte, divers messages. 

\newline
Ici, nous avons utilisé ces algorithmes dans différents cas. Concernant
le chiffrement par clef publique, bien qu'implanté, nous n'en avons pas eu 
besoin : c'est en effet Facecrypt, de la seconde partie du projet, qui s'en 
chargera, la clef publique lui ayant été fournie. Quant au cryptosystème 
sysmétrique, nous l'avons utilisé lors de la communication avec SoftCard
via un "tunnel" sécurisé par AES-128. Ce dernier a pour objectif d'apporter 
confidentialité, intégrité et authentification aux données échangées entre la 
carte et SoftCard.

\subsection{Signature/Vérification}
Nous avons étudié un autre cas où le cryptosystème asymétrique peut être utilisé
via la carte à puce: la signature et la vérification de données. Grâce à la 
signature, nous pouvons obtenir authentification et non-répudiation, puisque la
signature se fait via la clef privée de l'émetteur. Une méthode de vérification
existe également permettant de vérifier l'authenticité des données via la clef 
publique du destinataire. Un booléen nous est alors retourné selon la réponse.


\subsection{Code PIN/PUK}
Une carte à puce étant associée à un utilisateur, il va de soi que ce dernier 
dispose d'un secret pour pouvoir la carte protéger. Il existe pour cela un code 
PIN, affecté à chaque carte, et dont seul l'utilisateur a connaissance.

Le code PIN est défini sur deux octets, ce qui représente $2^{16}$ = 65536 solutions.
Ceci est relativement faible, notamment contre une attaque de type 
"bruteforce", mais elle est contrée ici via à un nombre d'essais limité.
Dans notre cas nous limitons le nombre d'essais à trois. En cas de blocage de la
carte, dû à un nombre de tentatives trop élevé, seul le code PUK pourra 
débloquer la carte. Tout comme le code PIN, le nombre d'essais pour entrer le 
code PUK est de trois. Si ce nombre est dépassé la carte devient inutilisable et
la réinstallation des applets est alors la seule option pour la rendre
de nouveau opérationnelle.

\newline
Durant l'exécution de l'application, dès qu'une fonctionnalité sensible de la 
carte sera sollicitée, le code PIN de l'utilisateur lui sera demandé, bloquant 
ainsi temporairement l'accès à la carte. Au final, un déchiffrement, une signature
et une modification des identifiants engendreront une telle interrogation.

\subsection{Difficultées rencontrées}
% Tunnel 
% Taille des données dans l'APDU
% Les fonctions crypto (compatibilité avec Java, celles non implantées)

\subsection{Améliorations possibles}
% Meilleure gestion code PIN
% Meilleure gestion de l'arrachage de carte

\subsection{SoftCard}
%Pour Manu
%Tunnel à mentionner, dispo dans l'annexe A

\section{Facebook}
\subsection{FaceCrypt}

\subsection{Secure Social Network}

\subsection{Difficultés rencontrées}

\subsection{Améliorations possibles}


\section{Terminologie et sigles utilisés}
\begin{description}
    \item[CdR :] Cahier de Recettes;
    \item[AdR :] Analyse des Risques;
    \item[DAL :] Document d'Architecture Logicielle;
    \item[PdD :] Plan de développement;
    \item[STB :] Spécification Technique de Besoins;
    \item[SC :] \emph{SmartCard}, relatif au sous-projet sur les cartes à puce;
    \item[SSN :] \emph{Secure Social Network}, relatif au sous-projet sur 
        Facebook;
    \item[FaceCrypt :] Application Java gérant les traitements lourds 
        (chiffrement/déchiffrement) de l'extension et étant en relation avec
        la carte à puce;
    \item[IHM :] Interface Homme-Machine, (interface graphique); 
    \item[Utilisateur :] entité (humaine ou programme) interagissant avec ce 
        sous-projet;
    \item[Système :] ce sous-projet;
    \item[Sécurisé :] ce terme sous-entend un chiffrement des données
        et une vérification de leur intégrité;
    \item[SoftCard :] application effectuant le relais entre la carte
        et FaceCrypt;
    \item[Extension :] programme incorporé dans le navigateur;
    \item[Aléatoire :] les résultats suivent une distribution de
        probabilité uniforme;
    \item[Pseudo-aléatoire :] les résultats sont indistingables en temps polynomial 
        d'une distribution de probabilité uniforme;
    \item[PRNG :] (Pseudo Random Number Generator) générateur de nombres
        pseudo-aléatoires;
    \item[RNG :] (Random Number Generator) générateur de nombres
        aléatoires;
    \item[PIN :] (Personal Identification Number) code servant à authentifier
        l'utilisateur auprès de la carte;
    \item[PUK :] (Personal Unlock Key) code servant à débloquer la carte quand
        trop de codes PIN erronés ont été entrés.
\end{description}

\section{Annexe A : Fonctionnement détaillé du tunnel entre la carte}


\subsection{Objectifs}
Le tunnel entre la carte et le logiciel qui contr\^ole le lecteur sert à 
protéger les communications avec la carte. Contrairement aux autres liens entre 
logiciels, il n'a pas été possible d'utiliser un protocole de sécurisation tel 
que TLS car la carte ne dispose pas de pile TCP/IP. En implanter une étant hors
de notre domaine de compétences, nous avons utilisé les connaissances acquises 
en cours en cryptographie pour ajouter une couche de sécurité sur la liaison de 
données déjà présente. 

Les objectifs cryptographiques réalisés par le tunnel sont les suivants : 
\begin{description}
    \item[Confidentialité :] Les données ne peuvent pas être lues par une 
        personne non autorisée.
    \item[Intégrité :] Les données n'ont pas été modifiées durant leur 
        transport.
    \item[Authentification :] Les données ont été envoyées par une entité qui 
        connait le secret.
\end{description}
Les deux derniers objectifs sont réalisables conjointement sans diminuer la 
sécurité du système alors que le premier nécessite une clé séparée. Dans la 
suite, le second objectif désigne l'intégrité et l'authentification. 


\subsection{Choix techniques}
Nous avons utilisé AES avec des clés (différentes) de 128 bits pour les deux 
objectifs. Le mode CBC permettant de faire du chiffrement et de 
l'authentification-intégrité\footnote{L'un ou l'autre, jamais les deux en même 
temps}, nous l'avons utilisé pour les deux. Pour conjuguer performance et 
sécurité, nous avons implanté une version modifiée de CBC-MAC qui intègre la 
taille du message en début de message. Cette modification garantit la sécurité 
lorsque les messages ont une taille variable comme indiqué dans [The Security of
the Cipher Block Chaining Message Authentication Code]. De plus, l'utilisation 
conjointe de CBC en mode chiffrement et de CBC-MAC avec une clé identique rend les 
attaques particulièrement triviales.

Le choix d'AES nous a paru être le plus pertinent car il correspond bien aux 
besoins de sécurité du projet. Il a été approuvé par la NSA avec des clés de 128
bits pour protéger des données classifiées au niveau SECRET. L'annexe B1 du RGS
publié par l'ANSSI affirme également que cette longueur est satisfaisante. 

\newline
L'établissement du tunnel se fait selon un protocole challenge-réponse 
réciproque pour assurer l'authentification mutuelle de la carte et du logiciel 
avec laquelle elle communique. Une clé de session est envoyée chiffrée par la 
carte pour assurer la confidentialité des données.

\subsection{Etablissement du tunnel}
L'authentification mutuelle peut être résumée comme ceci : 
\begin{itemize}
    \item génération d'un nonce client;
    \item envoi du nonce client à la carte;
    \item la carte récupère le nonce client, génère un nonce carte, un IV et une clé
        de session;
    \item la carte envoie la clé, le nonce client et le nonce carte chiffrés avec la
        cle partagée et l'IV;
    \item le client extrait l'IV et déchiffre le message avec la clé partagée;
    \item le client vérifie si le nonce client est présent pour authentifier la 
        carte, extrait la clé de session et récupère le nonce carte;
    \item le client génère un IV et renvoie le nonce carte avec la clé de session 
        établie;
    \item la carte récupère le nonce carte et vérifie s'il est identique à celui 
        envoyé pour authentifier le client.
\end{itemize}

C'est le constructeur de l'objet Java "Tunnel" qui s'occupe de tout, côté client.

\subsection{Communications dans le tunnel}
Une fois les entités mutuellement authentifiées et la clé de session échangée, 
les communications dans le tunnel peuvent se faire. 

L'envoi dans le tunnel d'un fragment se fait comme ceci : 
\begin{itemize}
    \item génération d'un IV de transmission;
    \item chiffrement du fragment avec la clé de session et l'IV;
    \item concaténation de l'IV et des données chiffrées;
    \item calcul du CBC-MAC avec la taille totale ajoutée au début;
    \item concaténation de l'IV, des données chiffrées et du MAC;
    \item envoi du message final.
\end{itemize} 


\end{document}
