\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx, amssymb, xcolor, listings}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usepackage[top=2.6cm,bottom=2.6cm,left=2.6cm,right=2.6cm]{geometry}
\usepackage[french]{babel}

\author{Florian \textsc{Guilbert}}
\title{Compte-rendu de réunion, 9}
\date{13 février 2013}

\begin{document}

\maketitle

\subsubsection*{Participants : }
\begin{itemize}
    \item Ayoub \textsc{Bardet} (client);
    \item Zakaria \textsc{Addi};
    \item Baptiste \textsc{Dolbeau};
    \item Yicheng \textsc{Gao};
    \item Florian \textsc{Guilbert};
    \item Giovanni \textsc{Huet};
    \item Emmanuel \textsc{Mocquet};
    \item Maxence  \textsc{Péchoux}.
    \item Romain \textsc{Pignard}.
\end{itemize}

\subsection*{Mise au point sur l'avancement du projet}

\paragraph{Zakaria Addi :} (Travaille à 100\% sur l'extension)\\
\begin{itemize}
    \item Accompli : développement de classe implantant le protocole
        de communication entre FaceCrypt et l'extension (Tunnel), intégrer la
        partie communication dans l'extension.
    \item Prochains objectifs : (binôme avec Maxence) intégration de la 
    base de données, login et première connexion.
\end{itemize}

\paragraph{Baptiste Dolbeau :} (Travaille à 100\% sur FaceCrypt)
\begin{itemize}
\item Accompli : mettre en place la communication avec l'extension via des 
    objets JSon. 
\item Prochains objectifs : Finir les protocoles entre FaceCrypt et SofCard
\end{itemize}

\paragraph{Yicheng Gao :} (Travaille à 100\% sur le projet SmartCard)
\begin{itemize}
\item Accompli : Test sur l'applet GenRadom pour les bits
\item Prochains objectifs :  One time Password sur SmartCard.
\end{itemize}

\paragraph{Giovanni Huet : } (Travaille à 50-50 entre SmartCard et SoftCard) 
\begin{itemize}
    \item Accompli : rédaction du cahier de recette (à vérifier et 
        compléter), script d'installation.
    \item Prochains objectifs : ajouter OTP et initialisation dans le CdR,
    commencer le rapport.
\end{itemize}

\paragraph{Emmanuel Mocquet : } (Travaille à 60\% sur SoftCard et 40\% sur SmartCard)
\begin{itemize}
    \item Accompli : avancer les objectifs mais ils ne sont pas terminés.
\item Prochains objectifs : mise à jour du manuel, intégration de SoftCard,
        administration, test sur le déverrouillage par code PIN (timing).
\end{itemize}

\paragraph{Maxence Péchoux : } (Travaille à 95\% sur l'extension et 5\% sur FaceCrypt)
\begin{itemize}
\item Accompli : intégration de l'interception et de la modification d'un post,
    déchiffrement par FaceCrypt, intégration de toute la partie communication
    avec FaceCrypt.
    \item Prochains objectifs : (binôme avec Zakaria) intégration de la 
    base de données, login et (première connexion).
\end{itemize}

\paragraph{Romain Pignard : } (Travaille à 90\% sur SmartCard et 10\% sur SoftCard)
\begin{itemize}
    \item Accompli : test de performance et amélioration (quasiment maximum),
    intégration des applets 3/5.
\item Prochains objectifs : Intégration du reste des applets avec SoftCard, 
   branchement de l'applet code PIN, poursuite de la documentation (crypto pour
           le tunnel).
\end{itemize}

\subsubsection*{Documents}
\begin{itemize}
    \item STB ajouter OTP et l'initialisation pour SSN;
    \item DAL ajouter OTP, l'initialisation pour SC et initialisation pour SSN;
    \item CdR à relire et à compléter pour SC et à créer pour SSN (par ?);
    \item Analyse des risques : ajouter le risque "pas de documentation, 
    PA : aide extérieur (forum, irc);
    \item Plan qualité : à compléter.
\end{itemize}

\subsubsection*{Note sur le rapport}
\begin{verbatim}
rapport :

remerciements
Intro
schéma présentation
partie carte
partie facecrypt
intégration
conclusion
biblio
annexe
\end{verbatim}
\subsubsection*{Note sur la soutenance}
\begin{verbatim}
soutenance :

intro
gestion projet
sc
    -> démo
ssn
demo
conclusion
\end{verbatim}

\subsection*{Prochaine réunion}
27/02/13

\end{document}
