\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx, amssymb, xcolor, listings}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usepackage[top=2.6cm,bottom=2.6cm,left=2.6cm,right=2.6cm]{geometry}
\usepackage[french]{babel}

\author{Florian \textsc{Guilbert}}
\title{Compte-rendu de réunion, 10}
\date{20 février 2012}

\begin{document}

\maketitle

\subsubsection*{Participants : }
\begin{itemize}
    \item Zakaria \textsc{Addi};
    \item Baptiste \textsc{Dolbeau};
    \item Yicheng \textsc{Gao};
    \item Florian \textsc{Guilbert};
    \item Giovanni \textsc{Huet};
    \item Emmanuel \textsc{Mocquet};
    \item Maxence  \textsc{Péchoux}.
    \item Romain \textsc{Pignard}.
\end{itemize}

\subsubsection*{Absents : }
Pas d'absents

\subsection*{Mise au point sur l'avancement du projet}

\paragraph{Zakaria Addi :} (Travaille à 100\% sur l'extension)\\
\begin{itemize}
    \item Accompli : (trinôme avec Maxence) intégration de la 
    base de données, login et première connexion, gestion des commentaires,
    gestion du scroll, déconnexion.
\end{itemize}

\paragraph{Baptiste Dolbeau :} (Travaille à 100\% sur FaceCrypt)
\begin{itemize}
\item Accompli : Finir les protocoles entre FaceCrypt et SofCard
\end{itemize}

\paragraph{Yicheng Gao :} (Travaille à 100\% sur le projet SmartCard)
\begin{itemize}
\item Non accompli : Test sur l'applet GenRadom pour les bits (jugé non 
        accompli par le reste de l'équipe), One time Password sur SmartCard.
\end{itemize}

\paragraph{Giovanni Huet : } (Travaille à 50-50 entre SmartCard et SoftCard) 
\begin{itemize}
    \item Accompli : rapport, participation à l'application cliente pour SoftCard.
\end{itemize}

\paragraph{Emmanuel Mocquet : } (Travaille à 60\% sur SoftCard et 40\% sur SmartCard)
\begin{itemize}
    \item Accompli : mise à jour du manuel, intégration de SoftCard,
        administration, test sur le déverrouillage par code PIN (timing).
\end{itemize}

\paragraph{Maxence Péchoux : } (Travaille à 95\% sur l'extension et 5\% sur FaceCrypt)
\begin{itemize}
\item Accompli : (trinôme avec Zakaria et Florian) intégration de la 
    base de données, login et (première connexion), gestion des commentaires,
    gestion du scroll, déconnexion.
\end{itemize}

\paragraph{Romain Pignard : } (Travaille à 90\% sur SmartCard et 10\% sur SoftCard)
\begin{itemize}
    \item Accompli : Intégration du reste des applets avec SoftCard, 
   branchement de l'applet code PIN, poursuite de la documentation (crypto pour
           le tunnel), participation au développement de l'application cliente.
\end{itemize}

\paragraph{Florian Guilbert : } (Travaille à 50\% sur FaceCrypt et 50\% sur l'extension)
\begin{itemize}
    \item Accompli : déploiement de l'application en locale, gestion des 
    certificat.
\end{itemize}


\subsection*{Pré-soutenance}
Vendredi 01 mars 2013.

\end{document}
