%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
\documentclass[a4paper,11pt,french]{article}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage{chngpage}
\usepackage[colorlinks=true, linkcolor=black, urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{fontspec,xltxtra,xunicode,color}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{longtable}
% \usepackage{lastpage} %pour compter le nombre de pages

\definecolor{gris}{rgb}{0.95, 0.95, 0.95}

\hypersetup{breaklinks=true}


\addtolength{\hoffset}{-2cm}
\addtolength{\textwidth}{4cm}
\addtolength{\topmargin}{-2cm}
\addtolength{\textheight}{4cm}
\addtolength{\headsep}{0.8cm} 
\addtolength{\footskip}{-0.3cm}

%les structures de gestion de projet
\usepackage{res/structures} 


\def\projectName{SmartCard}
\def\docType{Analyse des risques}
\def\version{0.2}
\def\author{Yicheng \textsc{Gao}}
\def\docDate{\today}
\def\checked{}
\def\approved{}

\begin{document}

\makeFirstPage
\clearpage
\vspace*{1cm}
%Tableau de mises à jour
\begin{center}
\textbf{\huge{MISES À JOUR}}\\
\vspace*{3cm}
	\begin{tabularx}{16cm}{|c|c|X|}
    \hline
	\bfseries{Version} & \bfseries{Date} & \bfseries{Modifications réalisées}\\
	\hline
	0.1 & 26/11/2012 & Création\\
	\hline
	0.2 & 01/02/2013 & Modification R2 et fusion R2, R3\\
	\hline
	0.3 & 22/02/2013 & Ajout R6 et changement l'ordre\\
	\hline
	\end{tabularx}
\end{center}

\clearpage

\section{Risques}
\begin{flushleft}
\begin{small} 
\begin{tabularx}{18cm}{|c|c|p{2.28cm}|p{2cm}|c|c|c|c|}
\hline
\cellcolor[gray]{.7} Référence & \cellcolor[gray]{.7} Date & 
\cellcolor[gray]{.7}Description & \cellcolor[gray]{.7}Facteurs & 
\cellcolor[gray]{.7}Type & \cellcolor[gray]{.7}Probabilité & 
\cellcolor[gray]{.7}Gravité &
\cellcolor[gray]{.7}Criticité\\
\hline
R1 & 26-11-2012 & 
Nombre d'anomalies logicielles des versions précédentes
à  corriger importante. (Anomalies apparues lors de la phase de tests)
& Code non performant. (Certains cas peuvent être mal traités)
& Technique & Faible & Importante & 8 \\
\hline
R2 & 26-11-2012 &
Retard dans le planning de
développement ou membre de l'équipe absente pendant une certaine période
& Mauvaise estimation du temps, Manque de compétence
& Organisationnel & Moyenne & Importante & 9 \\
\hline 
R3 & 22-02-2013 & Changement de la structure de Facebook
& L'extension du Facebook ne se réfère pas pour s'ajouter à la page Facebook 
& Technique & Faible & Importante & 4 \\
\hline
R4 & 26-11-2012 &
Problème liés à l'équipement ou au matériel (pannes, casse)
& 
Panne de materiel, absence de materiel, erreurs materielles 
& Technique & Moyenne & Moyenne & 5 \\
\hline
R5 & 26-11-2012 & Problème lors de la rédaction de certains documents à
présenter au client (Mme. Magali BARDET)
& Une mauvaise rédaction peut engendrer une mauvaise compréhension entre le
fournisseur et le client
& Organisationnel & Faible & Faible & 4 \\
\hline
R6 & 22-02-2013 & Empêchement du développement
& Pas de documentation
& Technique & Faible & Faible & 4 \\
\hline



\end{tabularx}

\end{small}
\end{flushleft}

\clearpage
\section{Détail des risques}

\subsection*{R1}
Dans le développement des versions de notre projet (ou une partie de celui-ci),
la dernière version est en phase de test réalisée par les ``clients/testeurs''.
Si la phase de tests est réalisée avec succès, le groupe pourra se concentrer
sur la nouvelle version à établir. Cependant si des anomalies surviennent, le
groupe sera divisé de telle sorte à ce qu'un groupe s'occupe pleinement de la
correction de ces anomalies et les autres, quant à eux, continueront sur
l'avancement de la nouvelle version.

\subsection*{R2}
Dans l'objectif d'éviter tout risque de retard dans le développement de notre
projet, il a été établi un plan de développement avec des délais pour chacune
des versions. Un suivi hebdomadaire de l'avancement a également été mis en place
afin de faire un bilan des actions qui deviennent prioritaires et donc une revue
ciblée du plan de développement.
\paragraph{}
Pour la réalisation du projet, la connaissance de différents outils de
programmation est indispensable (JCDE, PC/SC, etc.). Un apprentissage ou
une remise à niveau, selon le cas, est donc nécessaire. Des recherches sur des
sites spécialisés, ou des livres à la bibliothèque seront faite par un ou
plusieurs membres du groupe afin de gagner du temps pour la réalisation du
projet.

\subsection*{R3}
Facebook pourrait lors du déroulement du projet modifier sa structure
(nom des objets html) auxquels l'extension se réfère pour s'ajouter à la page Facebook. Pour se 
faire, il faut re-comprendre très vite la nouvelle structure de
Facebook lors d'un changement etrendre le plus possible le code de l'extension indépendant de la
structure de Facebook pour
minimiser les modifications lors d'une potentielle restructuration.

\subsection*{R4}
Dans ce projet concernant la carte à puce, nous avons besoin un certain nombres 
de matériels (cartes Java Card J3A, lecteurs Omniky, etc.), donc un contrôle 
hebdomadaire de panne, absence, erreurs des materiels est nécessaire. 

\subsection*{R5}
La fin du projet se concrétise par la réalisation d'un rapport. Pour cela, une
rédaction minutieuse des documents sera demandée pour chaque membre du groupe.
Une documentation exhaustive des différentes librairies utilisées, un mode
d'emploi, etc. seront effectués. Pour éviter tout quiproquo, des réunions avec
le client pourront être envisagés.


\subsection*{R6}
Durant le développement du projet, on rencontre souvent le problème de manque de 
documentation du technique étudier, pour cela, on cherche les aide de forum ou 
irc (Internet Relay Chat) par exmemple.

\end{document}
